<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE biblioteca [
  <!ELEMENT biblioteca (libro+)>
  <!ELEMENT libro (titulo, autor, genero, anio, estrellas, resumen, opinion, imagen)>
  <!ATTLIST libro id ID #REQUIRED>
  <!ELEMENT titulo (#PCDATA)>
  <!ELEMENT autor (#PCDATA)>
  <!ELEMENT genero (#PCDATA)>
  <!ELEMENT anio (#PCDATA)>
  <!ELEMENT estrellas (#PCDATA)>
  <!ELEMENT resumen (#PCDATA)>
  <!ELEMENT opinion (#PCDATA)>
  <!ELEMENT imagen (#PCDATA)>
]>

<biblioteca>

    <libro id="1">
        <titulo>La Llamada de Cthulhu</titulo>
        <autor>H.P. Lovecraft</autor>
        <genero>Terror</genero>
        <anio>1928</anio>
        <estrellas>4.5</estrellas>
        <resumen>
            Un investigador descubre entre los papeles de su tío fallecido fragmentos de una
            conspiración que apunta a una entidad antigua e incomprensible llamada Cthulhu.
            Mientras más indaga, más comprende que hay verdades que la mente simmplemente no
            está hecha para comprender.
        </resumen>
        <opinion>
            Para mi este fue el libro, o más bien relato corto, que me metió al mundo de la
            lectura. Me encanta la forma de narrar de Lovecraft, esos escenarios que imaginaba
            en mi cabeza, las cienagas, pantanos, las sectas... Todo me parece increible y a la
            vez incomprensible.
        </opinion>
        <imagen>
        <imagen>https://github.com/notNorthStar/images.sosabooks/blob/main/cthulhu.jpg</imagen>
        </imagen>
    </libro>

    <libro id="2">
        <titulo>El fin de la Infancia</titulo>
        <autor>Arthur C. Clarke</autor>
        <genero>Ciencia Ficción</genero>
        <anio>1953</anio>
        <estrellas>3.5</estrellas>
        <resumen>
            Una raza de seres extraterrestres llega a la Tierra y en pocos años logra lo que
            la humanidad nunca pudo: paz mundial, prosperidad, el fin de la guerra.
            El precio a pagar, es una transformación irreversible de lo que significa ser humano
        </resumen>
        <opinion>
            Fue el primer libro "grande" que leí, aunque lo dejé a medias, se me hizo pesado de leer
            a partir de cierto punto en la trama. Me sorprendió ver que hay una serie de tv de este libro.
        </opinion>
        <imagen>https://github.com/notNorthStar/images.sosabooks/blob/main/fin-infancia.jpg</imagen>
    </libro>

    <libro id="3">
        <titulo>Influencia: La psicología de la Persuasión</titulo>
        <autor>Robert B. Cialdini</autor>
        <genero>Psicología</genero>
        <anio>1984</anio>
        <estrellas>4.5</estrellas>
        <resumen>
            Cialdini analiza los seis principios que llevan a las personas a decir que sí:
            reciprocidad, compromiso, aprobación social, autoridad, simpatía y escasez. Un libro
            que cambia la forma en que ves cada anuncio, conversación y desición cotidiana.
        </resumen>
        <opinion>
            Una vez que lo lees, ya no puedes ver el día a día igual. Cada conversación que tienes,
            cada compra que haces (o que no haces) te recuerda al libro. En mi caso que me gusta
            el tema de cerrar tratos, ventas, negocios, me parece uno de los mejores libros de la 
            historia, e intento aplicarlo a casi cualquier aspecto de mi vida
        </opinion>
        <imagen>https://github.com/notNorthStar/images.sosabooks/blob/main/influencia.jpg</imagen>
    </libro>

    <libro id="4">
        <titulo>La Última Pregunta</titulo>
        <autor>Isaac Asimov</autor>
        <genero>Ciencia Ficción</genero>
        <anio>1956</anio>
        <estrellas>5</estrellas>
        <resumen>
            A lo largo de billones de años, generaciones de hummanos le hacen la misma Pregunta
            a la computadora más poderosa de su momento en el universo: ¿Puede revertirse la
            entropía?. La respuesta llega mucho despues, cuando ya nadie puede escucharla.
            ... Y entonces se hizo la luz...
            Es considerado por el propio Asimov como su mejor relato corto.
        </resumen>
        <opinon>
            Es mi relato corto favorito de todos los tiempos. Asimov es mi autor de Sci-Fi 
            favorito, y todo eso comenzó con este relato corto. La forma de describir cada etapa
            de la humanidad, como formulaban la pregunta y el como respondía la computadora a ella
            simplemente me encanta, los escenarios que forma en cada una de las etapas, son casi
            inimaginables pero a la vez figuran una imagen completa en mi mente mientras leía.
            Simplemente increíble.
        </opinion>
        <imagen>https://github.com/notNorthStar/images.sosabooks/blob/main/ultima-pregunta.jpg</imagen>
    </libro>

    <libro id="5">
        <titulo>Los Nueve Mil Millones de Nombres de Dios</titulo>
        <autor>Arthur C. Clarke</autor>
        <genero>Ciencia Ficción</genero>
        <anio>1953</anio>
        <estrellas>4</estrellas>
        <resumen>
            Unos monjes tibetanos contratan a dos técnicos computacionales de EU para que instalen
            una computadora en su monasterio con un solo propósito: listar todos los posibles nombres 
            de Dios. Según su profecía, cuando esa tarea esté completa, el universo habrá cumplido su 
            propósito.
        </resumen>
        <opinon>
            Cuando terminé de leerlo quedé encantado con ese final. Rapidamente corrí a youtube a buscar
            material al respecto, y encontré un cortometraje basado en el relato. Para mi fue un deleite
            ver lo que me imaginé mientras leía ahora de forma audiovisual.
        </opinion>
        <imagen>https://github.com/notNorthStar/images.sosabooks/blob/main/nueve-mil-millones.jpg</imagen>
    </libro>

    <libro id="6">
        <titulo>El Cuerpo Humano</titulo>
        <autor>Bill Bryson</autor>
        <genero>Ciencia</genero>
        <anio>2019</anio>
        <estrellas>5</estrellas>
        <resumen>
            Bill Bryson recorre cada rincon del cuerpo humano con su característica mezcla de rigor
            científico y humor: desde los pelos de la cabeza hasta los pies, pasando por todos los 
            sistemas que conforman a nuestro queido cuerpo. Una gran guía sobre la máquina más compleja
            del mundo, que usamos día con día y la mayoría de nosotros parece no entender.
        </resumen>
        <opinon>
            Bill es mi autor favorito en general, punto. Este libro me hizo agarrar el amor por la lectura
            científica, desde el primer capítulo quedé enamorado de la forma tan peculiar de narrar que tiene,
            el humor que emplea y a la vez la facilidad de abstraer conceptos para que cualquiera los entienda,
            la forma de contar las historias  y de imaginar como se fueorn haciendo los descubrimientos que
            llevaron a conocer el cuerpo humano al nivel que tenemos en nuestros días.
        </opinion>
        <imagen>https://github.com/notNorthStar/images.sosabooks/blob/main/cuerpo-humano.jpg</imagen>
    </libro>    

    <libro id="7">
        <titulo>1984</titulo>
        <autor>George Orwell</autor>
        <genero>Ciencia Ficción</genero>
        <anio>1949</anio>
        <estrellas>5</estrellas>
        <resumen>
            En un futuro distópico, Winston Smith vive bajo la vigilancia total
            del Partido y su líder el Gran Hermano. Todo pensamiento disidente
            es un crimen. Una novela sobre el control, la manipulación y la
            resistencia que se volvió más relevante con cada década que pasa.
        </resumen>
        <opinion>
        Un libro lento al principio, pero que introduce de gran manera a un mundo ya no tan alejado
        de la realidad. Lo empecé a leer por que es uno de los libros básicos, no esperaba
        que me gustara pero acabó siendo de mis favoritos. El mundo que construye
        orwell es increible más si lo analizas desde el contexto de la época en el que fue
        escrito.
        </opinion>
        <imagen>https://m.media-amazon.com/images/I/81ig5jCc76L._UF1000,1000_QL80_.jpg</imagen>
    </libro>

    <libro id="8">
        <titulo>Canción de Hielo y Fuego: Juego de Tronos</titulo>
        <autor>George R.R. Martin</autor>
        <genero>Fantasía</genero>
        <anio>1996</anio>
        <estrellas>4.5</estrellas>
        <resumen>
            Las grandes casas de Westeros compiten por el Trono de Hierro mientras
            una amenaza sobrenatural crece más allá del Muro al norte. Martin
            construye un mundo épico donde ningún personaje está a salvo y las
            consecuencias políticas son tan mortales como las espadas.
        </resumen>
        <opinion>
        No lo he leido, pero vi la serie, y si todos dicen que el libro es mucho mejor
        que la serie, supongo que debe ser muy bueno. No es de tanta acción, si no más
        de política y tensión.
        </opinion>
        <imagen>https://static.wikia.nocookie.net/hieloyfuego/images/9/98/Juego_de_Tronos_nueva.jpg/revision/latest?cb=20130204012829</imagen>
    </libro>

    <libro id="9">
        <titulo>Entiende la Tecnología</titulo>
        <autor>Nate Gentile</autor>
        <genero>Tecnología</genero>
        <anio>2021</anio>
        <estrellas>4.5</estrellas>
        <resumen>
            Gentile desmitifica conceptos tecnológicos que usamos a diario pero
            pocas veces entendemos: inteligencia artificial, criptomonedas,
            privacidad digital, redes sociales y más. Escrito para cualquiera,
            sin importar su nivel técnico.
        </resumen>
        <opinion>
        El autor es mi idolo en general, mi sueño es ser como el, y cuando salió
        el libro fui de los primeros en todo méxico en tenerlo. Lo traje desde españa
        la semana que salió. Me encantó leerlo, la forma de narrar es bastante buena
        para ser su primer libro, y se sentía como ver sus videos famosos pero mejor
        explicados
        </opinion>
        <imagen>https://m.media-amazon.com/images/I/916Udf1CZJL._UF1000,1000_QL80_.jpg</imagen>
    </libro>

    <libro id="10">
        <titulo>El Lenguaje de Programación C</titulo>
        <autor>Brian W. Kernighan y Dennis M. Ritchie</autor>
        <genero>Programación</genero>
        <anio>1978</anio>
        <estrellas>4.5</estrellas>
        <resumen>
            El libro definitivo sobre C, escrito por sus propios creadores.
            Explica el lenguaje desde sus fundamentos con ejemplos claros y
            precisos. Considerado uno de los mejores libros técnicos jamás
            escritos y referencia obligada para cualquier programador.
        </resumen>
        <opinion>
        no soporté, C no es para mí, lo intenté leer pero lo dejé a las
        pocas páginas. Es un gran libro que todo programador debería leer para entender
        fudnamentos a bajo nivel, pero es algo pesado.
        </opinion>
        <imagen>https://m.media-amazon.com/images/I/51EyaJeebHL._AC_UF1000,1000_QL80_.jpg</imagen>
    </libro>

    <libro id="11">
        <titulo>Think Java</titulo>
        <autor>Allen B. Downey y Chris Mayfield</autor>
        <genero>Programación</genero>
        <anio>2016</anio>
        <estrellas>4</estrellas>
        <resumen>
            Una introducción práctica a la programación usando Java como lenguaje.
            Downey y Mayfield explican conceptos fundamentales como variables,
            métodos, objetos y estructuras de datos de forma progresiva y con
            ejercicios en cada capítulo.
        </resumen>
        <opinion>Pendiente de leer.</opinion>
        <imagen>https://m.media-amazon.com/images/I/81rh4tPZHqL._AC_UF1000,1000_QL80_.jpg</imagen>
        </libro>

    <libro id="l12">
        <titulo>Dune</titulo>
        <autor>Frank Herbert</autor>
        <genero>Ciencia Ficción</genero>
        <anio>1965</anio>
        <estrellas>5</estrellas>
        <resumen>
            En el desértico planeta Arrakis, la única fuente de la especia más
            valiosa del universo, Paul Atreides se ve envuelto en una guerra
            de poder entre casas nobles, fuerzas imperiales y el pueblo nativo
            Fremen. Una épica sobre política, religión, ecología y destino que
            definió la ciencia ficción moderna.
        </resumen>
        <opinion>
        Dune es un libro tan influyente que incluso Star Wars, una de mis sagas
        favoritas y de las más relevantes en la ciencia ficción, se inspiró en la
        obra de Frank Herbert para construir parte de su universo. 
        La visión de Herbert sobre el poder, los recursos y los mundos desérticos 
        dejó una huella que se refleja en la saga galáctica, demostrando la fuerza
        y vigencia de su imaginación.
        </opinion>
        <imagen>https://m.media-amazon.com/images/I/81Ua99CURsL.jpg</imagen>
    </libro>
</biblioteca>